[
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el sujeto de la siguiente oración? 'El perro ladra fuerte.'",
        "respuesta": "Perro",
        "incorrecta1": "Ladra",
        "incorrecta2": "Fuerte",
        "incorrecta3" : "El"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el objeto directo de la siguiente oración? 'María compró un libro nuevo.'",
        "respuesta": "Un libro nuevo",
        "incorrecta1": "María",
        "incorrecta2": "Compró",
        "incorrecta3" : "Ninguna de las anteriores"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el verbo en infinitivo en la siguiente oración? 'Me gusta cantar en la ducha.'",
        "respuesta": "cantar",
        "incorrecta1": "gusta",
        "incorrecta2": "ducha",
        "incorrecta3" : "en"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el objeto indirecto en la siguiente oración? 'Juan le regaló un libro a su hermana.'",
        "respuesta": "hermana",
        "incorrecta1": "Juan",
        "incorrecta2": "libro",
        "incorrecta3" : "regaló"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el sustantivo en plural de la palabra 'gato'?",
        "respuesta": "Gatos",
        "incorrecta1": "Gata",
        "incorrecta2": "Gato",
        "incorrecta3" : "Gatas"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el antónimo de 'pequeño'?",
        "respuesta": "Grande",
        "incorrecta1": "Alto",
        "incorrecta2": "Rápido",
        "incorrecta3" : "Bueno"
    },
    {
        "pregunta" : "Adjetivo posesivo para completar la oración:'_____ libro es rojo.'",
        "respuesta": "Mi",
        "incorrecta1": "Tu",
        "incorrecta2": "Su",
        "incorrecta3" : "Nuestro"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el sinónimo de la palabra 'alegre'?",
        "respuesta": "Contento",
        "incorrecta1": "Triste",
        "incorrecta2": "Grande",
        "incorrecta3" : "Oscuro"
    },
    {
        "pregunta" : "Pronombre personal en la siguiente oración: 'Ellos van al parque'",
        "respuesta": "Ellos",
        "incorrecta1": "Van",
        "incorrecta2": "Al",
        "incorrecta3" : "Parque"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es la sílaba tónica de la palabra 'mariposa'?",
        "respuesta": "Ri",
        "incorrecta1": "Ma",
        "incorrecta2": "Po",
        "incorrecta3" : "Sa"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Qué nombre recibe el proceso por el cual los seres vivos toman oxígeno y liberan dióxido de carbono?",
        "respuesta": "Respiración celular",
        "incorrecta1": "Fotosíntesis",
        "incorrecta2": "Fermentación",
        "incorrecta3" : "Digestión"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el órgano encargado de bombear la sangre en nuestro cuerpo?",
        "respuesta": "Corazón",
        "incorrecta1": "Pulmones",
        "incorrecta2": "Riñones",
        "incorrecta3" : "Estómago"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de mamífero?",
        "respuesta": "Perro",
        "incorrecta1": "Rana",
        "incorrecta2": "Serpiente",
        "incorrecta3" : "Abeja"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál de los siguientes es un recurso natural renovable?",
        "respuesta": "Madera",
        "incorrecta1": "Petróleo",
        "incorrecta2": "Carbón",
        "incorrecta3" : "Oro"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál de las siguientes opciones es un estado de la materia?",
        "respuesta": "Sólido",
        "incorrecta1": "Energía",
        "incorrecta2": "Calor",
        "incorrecta3" : "Aire"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el proceso mediante el cual las plantas fabrican su alimento?",
        "respuesta": "Fotosíntesis",
        "incorrecta1": "Respiración",
        "incorrecta2": "Digestión",
        "incorrecta3" : "Transpiración"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál de los siguientes animales es un herbívoro?",
        "respuesta": "Conejo",
        "incorrecta1": "Serpiente",
        "incorrecta2": "León",
        "incorrecta3" : "Águila"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el gas que necesitamos para respirar?",
        "respuesta": "Oxígeno",
        "incorrecta1": "Dióxido de carbono",
        "incorrecta2": "Nitrógeno",
        "incorrecta3" : "Metano"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el planeta más cercano al Sol en nuestro sistema solar?",
        "respuesta": "Mercurio",
        "incorrecta1": "Marte",
        "incorrecta2": "Júpiter",
        "incorrecta3" : "Venus"
    }, {
        "pregunta" : "¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de una fuente de energía no renovable?",
        "respuesta": "Petróleo",
        "incorrecta1": "Energía solar",
        "incorrecta2": "Energía eólica",
        "incorrecta3" : "Biomasa"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el resultado de la siguiente suma? 8 + 5 =",
        "respuesta": "13",
        "incorrecta1": "10",
        "incorrecta2": "12",
        "incorrecta3" : "15"
    },
    {
        "pregunta" : "Completa la siguiente serie numérica: 2, 4, 6, __, 10",
        "respuesta": "8",
        "incorrecta1": "9",
        "incorrecta2": "11",
        "incorrecta3" : "12"
    },
    {
        "pregunta" : "-¿Cuál es el resultado de la siguiente resta? 17 - 9 =",
        "respuesta": "8",
        "incorrecta1": "9",
        "incorrecta2": "7",
        "incorrecta3" : "6"
    },
    {
        "pregunta" : "Si tienes 3 manzanas y das 2 a tu amigo, ¿cuántas manzanas te quedan?",
        "respuesta": "1",
        "incorrecta1": "2",
        "incorrecta2": "3",
        "incorrecta3" : "4"
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el resultado de la siguiente multiplicación? 5 x 3 =",
        "respuesta": "15",
        "incorrecta1": "8",
        "incorrecta2": "12",
        "incorrecta3" : "18"
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el resultado de la siguiente división? 36 ÷ 6 =",
        "respuesta": "6",
        "incorrecta1": "4",
        "incorrecta2": "8",
        "incorrecta3" : "10"
    },

    {
        "pregunta" : "Tienes 20 caramelos, los repartes entre 4 amigos, ¿cuántos caramelos le tocan a cada uno?",
        "respuesta": "6",
        "incorrecta1": "2",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3" : "5"
    },

    {
        "pregunta" : "-¿Cuál es el resultado de la siguiente operación? (4 + 2) x 3 =",
        "respuesta": "18",
        "incorrecta1": "6",
        "incorrecta2": "12",
        "incorrecta3" : "24"
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuántos lados tiene un triángulo?",
        "respuesta": "3",
        "incorrecta1": "2",
        "incorrecta2": "4",
        "incorrecta3" : "5"
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuántas horas hay en un día?",
        "respuesta": "24",
        "incorrecta1": "12",
        "incorrecta2": "30",
        "incorrecta3" : "18"
    },

    {
        "pregunta" : "¿Cuál es la forma geométrica que tiene cuatro lados de igual longitud y cuatro ángulos rectos?",
        "respuesta": "Cuadrado",
        "incorrecta1": "Triángulo",
        "incorrecta2": "Círculo",
        "incorrecta3" : "Rectángulo"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es la unidad de medida de longitud más pequeña?",
        "respuesta": "Milímetro",
        "incorrecta1": "Metro",
        "incorrecta2": "Centímetro",
        "incorrecta3" : "Kilómetro"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Quién fue el líder de los mexicas durante la conquista de México-Tenochtitlan?",
        "respuesta": "Moctezuma",
        "incorrecta1": "Hernán Cortés",
        "incorrecta2": "Emiliano Zapata",
        "incorrecta3" : "Miguel Hidalgo"
    },
    {
        "pregunta" : "¿En qué año se llevó a cabo la Independencia de México?",
        "respuesta": "1821",
        "incorrecta1": "1809",
        "incorrecta2": "1810",
        "incorrecta3" : "1910"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál fue la civilización antigua que construyó las pirámides de Teotihuacán?",
        "respuesta": "Teotihuacanos",
        "incorrecta1": "Mayas",
        "incorrecta2": "Aztecas",
        "incorrecta3" : "Olmecas"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Quién fue el presidente de México durante la Revolución Mexicana?",
        "respuesta": "Venustiano Carranza",
        "incorrecta1": "Benito Juárez",
        "incorrecta2": "Porfirio Díaz",
        "incorrecta3" : "Francisco Villa"
    },
    {
        "pregunta" : "¿En qué año se promulgó la Constitución Mexicana?",
        "respuesta": "1917",
        "incorrecta1": "1910",
        "incorrecta2": "1810",
        "incorrecta3" : "1808"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Quién es considerado el padre de la patria en México?",
        "respuesta": "Miguel Hidalgo",
        "incorrecta1": "José María Morelos",
        "incorrecta2": "Benito Juárez",
        "incorrecta3" : "Emiliano Zapata"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál fue la última civilización mesoamericana antes de la llegada de los españoles?",
        "respuesta": "Aztecas",
        "incorrecta1": "Olmecas",
        "incorrecta2": "Toltecas",
        "incorrecta3" : "Mayas"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Quién fue el líder del movimiento armado conocido como la Revolución Mexicana?",
        "respuesta": "Emiliano Zapata",
        "incorrecta1": "Francisco Villa",
        "incorrecta2": "Venustiano Carranza",
        "incorrecta3" : "Porfirio Díaz"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál fue la fecha en la que se conmemora el Día de la Independencia de México?",
        "respuesta": "16 de septiembre",
        "incorrecta1": "5 de mayo",
        "incorrecta2": "20 de noviembre",
        "incorrecta3" : "12 de octubre"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Qué civilización prehispánica construyó la ciudad de Chichén Itzá en la península de Yucatán?",
        "respuesta": "Mayas",
        "incorrecta1": "Aztecas",
        "incorrecta2": "Olmecas",
        "incorrecta3" : "Toltecas"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Qué significa ser respetuoso con los demás?",
        "respuesta": "Tratarlos con amabilidad",
        "incorrecta1": "Hablar en voz alta",
        "incorrecta2": "Ignorar a las personas",
        "incorrecta3" : "Gritar y hacer burlas"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es una manera de ser responsable en la escuela?",
        "respuesta": "Hacer las tareas y estudiar",
        "incorrecta1": "No hacer las tareas",
        "incorrecta2": "Llegar tarde a clases",
        "incorrecta3" : "No prestar atención en clase"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Qué significa ser honesto?",
        "respuesta": "Decir siempre la verdad",
        "incorrecta1": "Decir mentiras ocasionalmente",
        "incorrecta2": "Decir medias verdades",
        "incorrecta3" : "Decir siempre mentiras"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Qué implica ser solidario con los demás?",
        "respuesta": "Ayudar y apoyar a quienes lo necesitan",
        "incorrecta1": "Ignorar las necesidades de los demás",
        "incorrecta2": "No importarse por los problemas de los demás",
        "incorrecta3" : "Ser egoísta y pensar solo en uno mismo"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Qué es la responsabilidad?",
        "respuesta": "Cumplir con los deberes y compromisos",
        "incorrecta1": "Ignorar los deberes y compromisos",
        "incorrecta2": "No preocuparse por las consecuencias de las acciones",
        "incorrecta3" : "Ser irresponsable y descuidado"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Qué implica ser cívico?",
        "respuesta": "Cumplir con las normas y bienestar",
        "incorrecta1": "Ignorar las normas y el bienestar común",
        "incorrecta2": "Ser irrespetuoso y causar conflictos",
        "incorrecta3" : "No importarse por el bienestar común"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es uno de los principales valores éticos en la cultura mexicana?",
        "respuesta": "La honestidad",
        "incorrecta1": "La corrupción",
        "incorrecta2": "La indiferencia",
        "incorrecta3" : "La discriminación"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Qué implica la ética en el ámbito laboral?",
        "respuesta": "Cumplir con responsabilidad en el trabajo",
        "incorrecta1": "Realizar actividades ilegales en el trabajo",
        "incorrecta2": "No preocuparse por la calidad del trabajo ",
        "incorrecta3" : "Ignorar las normas y regulaciones laborales"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el papel de la ética en la sociedad mexicana?",
        "respuesta": "Promover el respeto a los derechos humanos",
        "incorrecta1": "Fomentar la injusticia y la desigualdad",
        "incorrecta2": "Ignorar las normas y valores sociales",
        "incorrecta3" : "No tomar en cuenta la ética en la sociedad"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el objetivo principal de la ética en el ámbito empresarial en México?",
        "respuesta": "Fomentar prácticas empresariales éticas ",
        "incorrecta1": "Promover la corrupción y el soborno",
        "incorrecta2": "Ignorar la responsabilidad social de las empresas",
        "incorrecta3" : "Fomentar la deshonestidad en la empresa"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        "respuesta": "Océano Pacífico",
        "incorrecta1": "Océano Atlántico",
        "incorrecta2": "Océano Índico",
        "incorrecta3" : "Océano Ártico"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el continente donde se encuentra México?",
        "respuesta": "América del Norte",
        "incorrecta1": "América del Sur",
        "incorrecta2": "Europa",
        "incorrecta3" : "Asia"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        "respuesta": "Río Nilo",
        "incorrecta1": "Río Amazonas",
        "incorrecta2": "Río Mississippi",
        "incorrecta3" : "Río Yangtsé"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el país más grande del mundo en superficie?",
        "respuesta": "Rusia",
        "incorrecta1": "Estados Unidos",
        "incorrecta2": "China",
        "incorrecta3" : "Canadá"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es la capital de España?",
        "respuesta": "Madrid",
        "incorrecta1": "Roma",
        "incorrecta2": "París",
        "incorrecta3" : "Berlín"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el continente con la mayor población?",
        "respuesta": "Asia",
        "incorrecta1": "África",
        "incorrecta2": "Europa",
        "incorrecta3" : "América"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?",
        "respuesta": "Desierto del Sahara",
        "incorrecta1": "Desierto de Atacama",
        "incorrecta2": "Desierto de Gobi",
        "incorrecta3" : "Desierto de Kalahari"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el país que se encuentra en la parte sur de América del Sur?",
        "respuesta": "Brasil",
        "incorrecta1": "México",
        "incorrecta2": "Canadá",
        "incorrecta3" : "Colombia"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el país más poblado del mundo?",
        "respuesta": "China",
        "incorrecta1": "India",
        "incorrecta2": "Estados Unidos",
        "incorrecta3" : "Rusia"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál es el punto más alto de la Tierra?",
        "respuesta": "Monte Everest",
        "incorrecta1": "Monte Kilimanjaro",
        "incorrecta2": "Montaña Vinson",
        "incorrecta3" : "Montaña Aconcagua"
    }





]